\chapter{Matrix} \label{matrix}
 
All die lieben Leute, die den Runnern weiter- und aus der Patsche helfen.
 
\section{Frostburn}

    \subsubsection{Brimstone}
    \paragraph{Elf, weiblich, Magierin -} Ehemaliger Mitrunner, Ex-Kollege von NeoNet. Oder so.
    
    \subsubsection{Harrison Kellerman}
    % siehe Pumat Sol, Doppelgänger und so, maybe?
    \paragraph{Normie, männlich, Magier -} Harrison ist der Inhaber des \textit{Io Pan!}; er hat sich als Taliskrämer im nördlichen Downtown selbstständig gemacht, nachdem er seinen Master of Magical Theory and Arts an der \textit{University of Seattle} abgeschlossen hat. Auch wenn er selbst ein eher geringes Interesse an Schattengeschäften und ein geradezu unschuldiges Gemüt hat, bringt es sein Job unweigerlich mit sich, dass er um die arkanen Vorgänge der Gegend üblicherweise äußerst gut informiert ist.
    
    \subsubsection{Jules 'Jules' Maguire}
    \paragraph{Ork, männlich, mundan -} Frostburns Bruder. Ein absoluter Gearhead; rauchgrauer und deutlich erkennbarer, voll-vercyberter Arm, ständig mit dem Kopf in irgendeiner Motorhaube oder via Riggerinterface im Fahrzeug selbst - Hauptsache es hat Räder oder Flügel. Er führt eine Werkstatt für die \textbf{Cascade Ork}, einem orkischen Indianerstamm im \textit{Salish-Shidhe Council}, der sich hauptsächlich durch Schmuggelgeschäfte entlang der Seattle-SSC-Grenze finanziert, an denen Jules in seiner Position natürlich maßgeblich beteiligt ist.
    
 
\section{Neuron}

    \subsubsection{Netcat}
    \paragraph{Elf, weiblich, Technomancerin -}%Ja, DIE Netcat
    Netcat wurde schon öfter als ``das schweizer Taschenmesser der Matrix'' bezeichnet - ein Titel, den sie zumindest nicht aktiv versucht, los zu werden. Ihre große Stärke ist Improvisation. Sie hat einen 8-jährigen Sohn, Jack, mit dem berufsjugendlichen Matrixvandalen (und einem der drei Jackpoint-Admins) \textbf{Slamm-O!} und ist selbst aktive Jackpoint-Userin. Sie verfasste u.a. Beiträge zum \textit{Digitalen Erwachen}, über \textit{Technocritter} und lud im (mittlerweile schon etwas veralteten) \textit{Corporation Guide} eine ausführliche Datei über \textbf{Mitsuhama} hoch.
    
    \subsubsection{Brent ‘Lone Wolf’ Conley}
    \paragraph{Normie, männlich, mundan -} Niemand kennt die Straßen von Downtown so gut wie Brent. Seit \textit{der Star} (d.h., Lone Star Security Services) 2072 den Kontrakt in Seattle an Knight Errant verloren hat, schlägt Brent sich als 'Lone Wolf' durch die Schatten; Ganger, Schieber, Peasants(?) (read: Knight Errant Coppers) - wer hat grad wo das Sagen und wem muss man einen Gefallen tun, um an ein Gespräch zu kommen? Brent weiß es.
    
    \subsubsection{Metatron}
    \paragraph{unbekannt -} Entwickler bei \textbf{Snowstorm}, einem großen Matrixspielestudio und Subsubsidiary von Horizon.

 
\section{Rude}
 
    \subsubsection{Momma Dot}
    \paragraph{Zwergin, weiblich, mundan -} Inhaberin von BBC Weapon Works - eines ‘Mom \& Pop’-style Waffenladens im Ares-Franchise. 
    
    \subsubsection{Jimmy Vitello}
    % Ex-Mafiaschläger der Finnigan Familie und Manager der Muckibude Max’s Ironworks
    \paragraph{Normie, männlich, mundan -} Jimmy ist das lebende Klischee eines Mafia-Schlägers-gone-Geschäftsmann: ein 1.70 Meter Muskelberg, schlecht sitzender, aber offensichtlich teurer Anzug, oben offenes Hemd, aus dem sich mächtige Brustbehaarung kräuselt, goldener Schneidezahn und goldenes Kettchen am kaum als solchen erkennbaren Hals.
    Jimmy hat sich als einfacher Fußsoldat der Familie auf der Straße verdient gemacht und leitet mittlerweile die Muckibude \textit{Max's Ironworks} für die Finnigans (die leitende Familie des O'Malley Syndikats - also der Cosa Nostra Seattles).
    % Lass Jimmy dir helfen, du weißt schon - badabing-badaboom -
    
    \subsubsection{Hez}
    \paragraph{Troll, männlich, mundan -} Leutnant der Skraacha-Gang, regelt die Nachbarschaftswache

 
\section{Tusk}

    \subsubsection{April Summers}
    \paragraph{Elf, weiblich, mundan -} Investigativjournalistin im Politikressort des Seattle Tribunes
    
    \subsubsection{Großmeister Arvid}
    \paragraph{Zwerg, männlich, Adept -} Großmeister eines Aikido-Dojos in Bellevue
    
    \subsubsection{Benjamin ‘Meatgrinder’ Flowers}
    \paragraph{Troll, männlich, mundan -} Profi-Brawler und F-Promi im Entertainmentsektor von Seattle


\section{Yu}

    \subsubsection{Billy Shen}
    % siehe https://shadowhelix.de/Octagon
    % Sie operieren vornehmlich im Stadtteil Little Asia in Tacoma, und haben dort unter den Einheimischen zu Beginn der 2070er effektiv eine militante Anti-Yakuza-Stimmung erzeugt.
    \paragraph{Elf, männlich, mundan -} ein Leutnant der Oktagon-Triade; Vollstrecker und Waffenhändler
    
    \subsubsection{Four-Finger-Wong}
    \paragraph{Normie, männlich, mundan -} ein Cyber-Chirurg und Straßendoc
    
    \subsubsection{Mia}
    \paragraph{Normie, weiblich, mundan -} Ehemalige Go-Gangerin, aber mittlerweile nur noch Teilzeit-Schieberin und Kellnerin im Peaceable Kingdom, wo sie einen Raum für ungestörte Treffen u.ä. anbieten kann. Hat aufgrund ihres Jobs und ihrer Vergangenheit Kontakte ins Drogenmilieu von Downtown und hat auch sonst einen guten Überblick darüber, mit wem sich worüber sprechen lässt.
    
    \subsubsection{Nahalie Brook}
    \paragraph{Normie, weiblich, mundan -} Eine talentierte Deckerin, die bei ReuterCore - einer Tochterfirma von S-K-Haas-Grotesk - für die Matrixsicherheit zuständig ist. Als solche hat sie wertvolle Kentnisse über entsprechende technische Schutzmaßnahmen und als eine Person, die konzernnäher nicht sein könnte, auch Einblicke in entsprechende Strukturen, Abläufe und Namen.
    
    
\section{Sonstige}

    \subsubsection{Yashnarz}
    % Schieber für die Los Ángeles Ardientes (Burning Angels)
    % https://shadowhelix.de/Los_%C3%81ngeles_Ardientes
    \paragraph{Ork, männlich, mundan -} Yashnarz' Tatoos zeigen deutlich seine Zugehörigkeit zu einer Straßengang, für die er sich offenbar als Waffenschieber zwischen dem \textit{Freistaat Los Angeles} und Seattle betätigt.